Naarmate de periode voor ons huwelijk dichterbij kwam, hetzij uit lafheid of een profetisch gevoel, ik voelde mijn hart in mij zinken.
Maar ik verbergde mijn gevoelens door een schijn van hilariteit die een glimlach en vreugde bracht aan de gelaat van mijn vader, maar bedacht nauwelijks het altijd waakzame en aardiger oog van Elizabeth.
Ze keek uit naar onze verbintenis met vreedzame tevredenheid, niet onvermengd met een beetje angst, welke tegenspoed in het verleden had indruk gemaakt, dat wat nu verscheen, bepaald en tastbaar geluk zou snel verdwijnen in een luchtige droom en laat geen spoor na, maar diepe en eeuwige spijt.
Voorbereidingen werden getroffen voor het evenement, felicitaties werden ontvangen, en alle droegen een glimlachende verschijning.
Ik zwijg, zo goed als ik kon, in de mijne hart de angst die daar prooi en ging met schijnbare ernst in de plannen van mijn vader, hoewel ze misschien alleen dienen als de decoraties van mijn tragedie.
Door de inspanningen van mijn vader een deel van de erfenis van Elizabeth was door de Oostenrijker aan haar teruggegeven overheid, Een klein bezit aan de oevers van Como was van haar.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
was het erover eens dat we onmiddellijk na onze unie naar Villa moesten gaan Lavenza en breng onze eerste dagen van geluk door aan het prachtige meer in de buurt waar het stond.
In de tussentijd heb ik alle voorzorgsmaatregelen genomen om mijn persoon te verdedigen voor het geval de de vijand zou openlijk me moeten aanvallen.
Ik droeg pistolen en een dolk constant over mij en was altijd op wacht om kunstgrepen te voorkomen, en door deze middelen kreeg een grotere mate van rust.
